潘樂陶僭建罪成提上訴 高院今駁回申請

律政司司長鄭若驊的丈夫潘樂陶在其名下別墅擺放逾百方呎水池，涉嫌僭建，前年受審後被裁定罪成，罰款兩萬元。潘樂陶不服，就定罪及刑罰提出上訴。高等法院法官杜麗冰早前聽取雙方陳詞後，今頒下判詞駁回申請，認為原審裁判官正確裁定涉案水池屬於建築工程，設置時應入紙給屋宇署審批，以策安全。

潘樂陶的定罪和判刑上訴均被駁回。法官杜麗冰指定罪穩妥，而根據《建築物條例》，控罪最高可罰款40萬元，本案判罰難言過重。

涉案水池長4.65米、闊2.5米、高1.24米，潘稱是內置水流裝置的泳池，由輕量鋼板架起一大個「膠袋」組成，已經移除。2018年鄭若驊上任時發生僭建風波，屋宇署檢查潘的屯門海詩別墅3號屋發現水池，控告潘沒就建築工程提交圖則。案件主要爭議是何為「建築工程」。

潘的代表大狀指原審總裁判官蘇惠德犯錯，未有考慮「建築物」的定義，條例列出工廠和橋樑等例子，與涉案水池相差很遠。法官不同意涉案水池直覺上不能被歸類為建築物，認為安裝水池需搭建裝飾圍板，構成建築工程，而在花園增設水池，亦符合「改動、加建」定義

起撚左個泳池都係罰兩萬重想上訴

法官杜麗冰今午（ 8 日）頒下書面判詞，指潘樂陶一方所依賴的上訴基礎不穩妥，加上判罰金額不多，判刑未有明顯過重或出現原則性錯誤，終駁回潘樂陶的上訴申請。

錢無所謂，個名唔衰得

落record嫁，兩個都有頭有面

應該仲要唔洗拆

講風月d
呢單野好似鄭若華前度男友要求鄭胸部僭建
潘生娶左鄭若華個僭建接盤俠
之後告潘生進行僭建

佢老婆本身係資深大律師同有英國牌嘅土木工程師仲要係香港建築法律嘅權威
喺香港讀建築物同工程合約嘅law都必定會讀到佢出嘅書咁滯 兩公婆竟然夠膽死話唔知道果嚿係僭建物!?

高官權貴判到最輕
平民就次次重囚

仆佢個街 個名唔衰得就咪撚做非法嘢啦
兩公婆都正ㄧ大仆街嚟

呢對夫婦2萬野都要做場大龍鳳，乞兒來架？

劃掂個名都落晒sanction record 啦，其他無所謂啦

咁你就錯喇 你對香港司法體系有好深嘅誤解 法庭係唔會輕判真正嘅權貴

因為真正嘅權貴係連俾人告到上法庭嘅機會都唔會有

咁都唔告暴動???

潛建潘

鄭若驊自己都僭建又唔拉

做乜律政司唔上訴話要重判？唔係好撚鍾意重判咩？

自己老公點落手分身家個陣咪少左份

夫妻關係出左事

Edwin choy provided the independent legal opinion...

律政司介入咪得囉

借位
張敬軒出專輯 全民熱賀

你會唔會特登睇吓自己屋企張則，然後對下有冇僭建物？唔知真係唔出奇